點解幾廿百隻game講三國時代，但講春秋戰國既一隻都無？

Game名都諗埋
叫東周列國志

一般劇本：
1. 周幽王烽火戲諸侯 平王東逃遷都洛邑
2. 齊桓公稱霸平中原 晉惠公內亂殺重耳
3. 平郢都伍子胥滅楚 勾踐報國仇殺夫差
4. 周王朝衰敗分兩國 三家分晉亂世揭幕
5. 戰長平殺降四十萬 蘇秦連環土崩瓦解
6. 刺贏政荊軻喪咸陽 平天下始皇滅六國
7. 二世王暴政惹民憤 沛公滅秦約法三章

PK劇本：

1. 宋襄公輕敵兵敗泓水 五霸末落七雄崛起
2. 武靈王胡服復興趙國 商鞅治秦作法自斃
3. 戰桂陵龐涓兵敗身亡 昭王樂毅起兵滅齊
4. 合縱抗秦六國之封相 築債台周王朝最期
5. 復六國陳吳揭竿起義 鉅鹿城項羽破章邯
6. 暗渡陳倉韓信敗項羽 四面楚歌烏江自刎
7. 呂后亂政陳平獻奇策 無為而治一創盛世

點解無一隻策略game係講春秋戰國

時事點：拜登吃屎

我記得n年前Koei出過隻game叫項劉記，係隻以楚漢相爭做背景嘅SLG，你可以去揾嚟玩下嘅！

2千年頭有隻game叫戰國策

覺得唔夠人物同年代跨太遠好難做
百家齊放實過癮㗎
春秋幾百國，地圖系統可能要同做得細過信長之野望

因為春秋戰國冇大統一思想做背景
(除左秦 但秦會令人聯想到暴政)
等陣你玩玩下發現原來唔係自古以來就咁咁咁
好似春秋咁百家爭鳴都幾好，只要唔打仗就ok
點解要聽黨枝笛
咁就gg

但三國係三個勢力都想統治呢外兩方
所以符合中心思想

終於有人突破盲腸

其實日本人玩過好多題材
三國多作品爆得起咪食多啲呢條水
水滸傳西遊記春秋戰國乜都試過
其實亦隻隻都唔差

廿幾年前有出過架，不過因為係台灣廠出，質素無光榮咁好，人物係夠多，但無好似三國咁多特別事件，所以只係當一般戰略game玩
到後期台廠個個都整RPG咪得番光榮囉

鬼谷子

因為春秋啲小說無咁出名（都唔知有邊本）
三國有三國演義
同埋勢力平衡三國易處理啲
實力最廢嘅蜀國寫到最多人才
六國國力都好懸殊，廢國無人會想揀來玩下

有隻手機驚戰國名將傳

點解冇game玩五胡亂華？

咁有冇民國無雙 孫中山做封面 宋家4千金做女角

幾好既題材. 其實南宋都好好玩

鐵拳無敵孫中山

秦法雖然嚴苛,不過真係有法可依,
直接打擊王族宗親利益, 另外百姓有能力憑立軍功分封土地
所以秦軍打仗心態上唔同其他六國

嬴駟 (秦惠文王)係太子之時犯法, 都要受罰,不過佢太子身份, 最後佢兩個太博的要代受刑

秦法可能仲公平過依家香港

吳係想安於一方

因為戰國維持幾百年, 好多人物都唔同時間點

劇好似有東周列國志,大秦帝國,羋月傳
羋月傳尾段真係好好睇, 戲入面個張儀真係做得好好

尋秦記有出game

返遊戲台ok?

春秋主線有劇力得吳越，包埋各國名將都唔過50人，根本唔吸引

你未玩過唔代表無:

最早記得N年前台灣有隻骨灰級春秋game, 不過你應該未出世

推推先

因為春秋打仗好on9 講禮 少詭計

有隻叫36計

好細個玩過隻game 應該係講春秋時代
要打贏人攞晒九個鼎 玩法好似三國志
有冇人知係咩game

呢個太難掌握，幾廿個勢力輪流出嚟，南北各自政權更替太快

戰國一早勝負已分, 只係宗室關係先一直唔可以統一.

N年前KOEI 其實出過好多唔同年代同題材既戰略遊戲，
但最後得返三國志留到而家。

好想再玩蒼狼與白鹿

有隻手機game《王者榮耀》

白起

魯班

廉頗

墨子

莊周

羋月

鍾無艷

扁鵲

孫臏

三國 咁多將名 夠出 夠作到佢地競爭
重點之一 最終贏家都唔係佢地 夠晒幻想空間
戰國 有秦做大贏家 一槌定音

做秦皇掃六合
或者做六國之一點樣抗秦都好呀

其實係暗榮想唔想做嫁啫
三國志都有18路諸侯 大把人用交州王

成日出三國都加項羽虞姬嫁啦

名將真係分得太散 司馬錯屈完張儀個期 同埋白起王翦趙括廉頗個期人多少少次外都唔多野玩 同埋猛將都係兩三個國家入面 其他國都係廢物

字面睇啲全球啲法律都好公平架喇，濫用左佢地唔會寫低甚至冇人知

其實如果做到好似crusader kings或太閣咁應該會大熱，淨係歷史同成語故事都有排玩，人物種類又豐富有君王將軍刺客劍客聖賢鑄劍師等等

以前有隻電腦game 係春秋加三國，幾好玩

無雙orochi?

五代十國

唐末到北宋成立都係一百年
人物都唔少

以前有隻Game講楚漢相爭

年代長，記錄少

個人意見勿插

因為不論羅貫中演義還是陳壽三國志，在描寫武將或群雄方面比較多以人物傳記方式記載和紀錄，比較立體和細緻。

呢樣嘢同西史和日本史好相似，都係以人的角度開始橫繞其描述歷史，勾起讀者的好奇心去探究更多，與傳統中史觀以治亂興衰的上帝視角睇一個朝代歷史截然不同 。

(所以黑暗到爆的明治亂史讀到想嘔。清史不單單算中史，要跟西史並讀 -> 近代史)

戰國有邊幾個人物係打得多過五場有名可以up得出既戰役

時代太長

將領唔出名

做秦末 正啲

真係有

唔撚關事
都唔係中国做
咪懶醒過份解讀啦

三國既吸引之訖就係同一時代既群雄並起再係同一個時代既將星韻落
春秋戰果固然係吸引,亦都有好多熱血故事
但時間既跨越太長,好少集中係同一代既競爭之中,所以真係少左好多話題

PK版連超。東周列國志都無！？

Fxxk off 這孫臏有斬趾，沒有黥臉
仲有 我睇動漫少，唔好呃我

本紀列傳立史 之後啲朝代都有
立論failed

d劇本名對仗咁唔工整淨係對字數？

回覆 #32

民國無雙戰略game嚟
幾好玩

真係有

戰國2xx 年, 先分出勝負, 由秦國滅晒其他（唔想用統一呢個terms)

打機可能20年就爆機, 後面d 人物都未出場

呢隻正呀, 最鐘意由加里曼丹島打起

今時今日的暗榮凈係識出無雙同魔改一啲冷門到爆的野史人物騙人買DLC

南京大屠殺，揚州十日，嘉定三屠都值得製成遊戲

一邊打一邊諗架
無執過算係咁啦

東周列國志演義好正
當然三國演義更勁

文武將咁少記錄，玩條毛

三國志閒閒哋三百個文武將

唔中意三國演義
係度誤人子弟散播假歷史

有幾多個知文醜係被徐晃所殺？
有幾多個知關興張苞原本就係文官？
有邊個知馬超叛變先導致馬騰被殺？

Xi大大都話打貪啦

做乜撚野

Total war 有八王之亂 仲少人識過戰國

咪靜on9 啦 三國多game係因為有本小說叫三國演義
你寫本春秋戰國演義多人睇咪多game囉

吳楚七國之亂會唔會好玩d
不過周亞夫會獨佔戲分

支那蝗者人設，好撚樣衰

東周列國志真係有呢本書架

有人代受罰，咁即係佢唔使受罰囉

好撚正, 七國都各有興盛時期, 以數據計智力過90既唔會少過三國

係咪女人攻鬥劇?

你想玩兩腳羊

Steam有隻東周列萌志
講當時思想家

小說少劇少之後game少

N年前有一隻RTS係講戰國時代, 王翦仲要好低忠誠好易走

五胡亂華好撚淫亂

出隻竊國大業畀人睇下共匪惡行先啦

你呢個講法講唔通，由司馬遷史記開始，所謂正史都係咁既體例，用人物傳記咁寫架喇，xxxx列傳，xxx世家同xxx本紀咁寫。

另外演義章回小說比較出名既都有東周列國志同隋唐演義，以前隋唐演義出名既程度係我d舅父當左入面一個虛構人物係自己祖先(事實上係明史上一個同名同姓既古人)。

所以我覺得件事純係暗榮整完隻game大賣，於是繼續整。其他時代唔係無整過game, 但就無咁賣得，所以無繼續搞。

好似話胡人強姦漢族女子係可以無罪

所以嗰個時期出咗好多雜種，第一代支那賤種應該就係個時開始出現

有道理
都是暗榮的錯

仲有好多近親相姦，亂倫..咩都有得玩

我對呢樣有d研究
其實巴打睇下歷代人口就明，基本上都係男殺女姦d人口係突然跌得好離譜，所以五胡亂華之後我相信中原已經無純種漢人。

到五代十國+蒙古南滅宋，應該連我地南方d種都打亂埋

遺傳學上既研究講過，基本上依家全部所謂中國人都係蒙古種

有隻dos game係中國歷代人物，叫皇帝，幾好玩架

一句講晒
因為有部暢銷小說做底

贏政
統率：91
武力：82
知力：96
政治：100

項羽
統率：99
武力：100
知力：56
政治：64

劉邦
統率：86
武力：74
知力：88
政治：94

韓信
統率：100
武力：83
知力：98
政治：91

王翦
統率：91
武力：93
知力：76
政治：64

李牧
統率：86
武力：88
知力：76
政治：70

管仲
統率：90
武力：28
知力：97
政治：99

姜小白
統率：96
武力：50
知力：93
政治：95

魏無忌
統率：73
武力：14
知力：88
政治：90

孫武
統率：100
武力：62
知力：88
政治：70

百里奚
統率：28
武力：8
知力：63
政治：97

三國志咪有春秋戰劇本
十年前已經有 有心搵唔會上來9up

照你咁講日本戰國SLG咪唔洗出?
都一堆人想挑戰難度玩廢國廢人

十年前有 有軍閥 有共匪 有日本仔 有鬼佬

係咪H game?

仲有魅力呢
韓非
統率：72
武力：49
知力：93
政治：87
魅力：90

廉頗
統率：90
武力：95
知力：78
政治：88
魅力：81

田單
統率：91
武力：74
知力：89
政治：92
魅力：93

咁就唔係三國演義問題啦
係讀者嘅問題
從頭到尾，三國演義都冇自稱過做正史
係有啲人讀完on99當佢係正史
咁就關嗰條友事啦
怪一本小說混合歷史去寫
咁都可以怪落本小說
又唔見有人將封神演義當正史
甚至乎羅生師傅套水滸傳又唔見有人當宋史睇
咁講金庸堆小說都可以怪佢誤人子弟

古代AV真實版

三國群俠傳？

因為日本人鐘意三國

非也，好大程度還原歷史，非常好睇！

尋秦記本身係咸書

識睇一定係睇慈禧全傳，唔係依家d網上小說之流可比

你中史有啲差

張良
統率：88
武力：32
知力：100
政治：97
魅力：94

蕭何
統率：61
武力：24
知力：84
政治：100
魅力：97

趙括
統率：73
武力：58
知力：70
政治：61
魅力：50

勾踐
統率：76
武力：67
知力：82
政治：90
魅力：87

孔丘
統率：18
武力：4
知力：92
政治：97
魅力：100

姬重耳
統率：95
武力：80
知力：94
政治：92
魅力：90

陳國邦呢

七國咁亂呀屌 寫GAME寫死人

又李斯？

蜀國其實都只係想復興漢室 還於舊都

三國96年
春秋戰國520年

唔會難過太閤傳囉

想玩成吉思汗個到多啲
歐洲小國 蒙古帝國 仲有南宋
兵種又可以多元化 又唔同地方既建築

請參考 荀彧

因為三國有三國誌成個故寫好晒俾你抄，鳩噏的

春秋戰國無囡囡加持 下，銷情慘淡。。。

玩aoc啦

喂 兩回事黎

ic 不過唔太鍾意慈禧個朝代背景

乜原來咁認真討論
冇乜事我出返去先

西施 虞姬 孟姜
仲有無女係up得出名？

想玩五胡亂華多D

春秋應該好玩過戰國

正如三國都係早期割據好玩過三國鼎立

琴青呢 東施呢

都好似好多，但係全部未聽過.....

咩野人黎明真係唔識

可能total war 會出呢，八王之亂都有。

幾版無人提過東晉南北朝
無存在感到咁

太史公嘅史記都好多係以列傳人物角度嚟寫

係
講真魏晉南北朝好有潛力做好玩嘅game。
如果total war 三國出新DLC 我寧願佢出八王之亂之後嘅劇情。始終覺得多種族嘅total war 先好玩。

好玩呀。可以用好多國家統一歐亞。加強版仲可以自己創一個國家出嚟。

點解無game講民初、國共內戰

係咪因為太多國家好難集中劇情

我玩嗰隻係Dos版本，好易玩

春秋爭霸傳2？

王者天下咪係囉，只係要日本acc先用到

三國人物大部份人都識
春秋戰國你問大部份人都up唔出邊個係秦國六將, 趙國三大天
最出名個個應該係白起, 因為佢坑殺左40萬趙軍

我都喜歡看
春秋戰國歷史
古代有三家分晉
現代有三家分眾
眾志二千萬去左邊？

睇王者天下都識幾個啦

因為成千年史搵人黎做太燒錢太長

民國無雙

咁Aoe呢？咁Total war呢？咁信長之野望呢？

玩親即時戰略遊戲都係講征服同殲滅架啦，咁多遊戲同你玩地緣政治玩外交手段共存咩

無話唔洗出
係難整好多啫

竟然有你啲咁撚樣喺度留言

魏晉南北朝勁多人都係三國d人既後代, 西晉東晉本身就有班係曹魏後代, 成漢四川個頭就仲有d係蜀漢後代係度, 東晉就有班出仕既江東名族都係東吳四大家族或者其他東吳後代

信長之野望係咩來

你係咪唔識字

三國演義係小説
如果有人同你講南宋最強武將係郭靖
你係屌條友on9定屌金庸誤人子弟？

Source

btw 點解無乜game整始皇淩墓
羅拉咁既玩法，或神秘島既冒險解謎式都好正

On9

Google 返係呢隻

五代十國點睇？

因為已經有日本戰國

公孫恭 荊南四廢 一條兼定 本能寺姊小路家
冇理由冇試過

無計…呢本野作者個老豆定阿爺係慈禧身邊d人，所以作者寫呢本野時描寫得好深入細緻…其他你鐘意既年代背景一定係年代久遠，無可能有第1身既口述歷史。

因為其實真係唔係過左好多年

從來都無純種漢人. 本身漢人就係混種.

咩名

戰國已經係

唔係好記得叫乜春秋爭霸定係春秋列國之類...

不過巴打你都係咪搵...我記得隻GAME太多Bug，基本上用果幾個BUG可以話係無敵...一D戰略GAME元素都無晒

上面話春秋太長，其實要做GAME應該可以轉做君主制，集中講某一個君主既事件去玩應該會好玩D...

因為春秋戰國時代知名度唔高

有d人講好多國家太多歷史人物難搞所以唔整，其實都係偽命題，你看日本戰國時代都係好多“國”同好多曇花一現既人物，同樣都係亂到九彩，例如九州三國志、東北南部同津輕既恩怨史、羽後地方豪族林立、越中神保家同畠山家既亂局、長宗我部家統一四國、東北伊達家同周邊大名時戰時和既關係等等，但暗恥都係收晒呢d主題係game入面

所以唔單止春秋戰國，其他例如五胡十六國、、隋未唐初、五代十國、明未清初等大亂世都只係因為唔似三國咁知名度高，唔值得放咁多資源落去整game，最多出dlc加幾個代表人物落去畀玩家過下癮

其實日本平安時代末期都好好睇
又無無乜代表作既遊戲
源義經 源賴朝 平清盛 弁慶 北條時宗

畢竟暗恥係商業公司，佢地一定係揀賣得既主題去做game，就算日本戰國時代主題，主要都係圍繞安土桃山時代前後，反而最重要既應仁之亂因為係前期發生冇知名度，所以理都唔理

其實除左安土桃山時代同源平合戰，仲有南北朝時代、應仁之亂。幕未其實知名度同討論度一向高，不過暗恥唔知係咪驚政治不正確而唔整幕未時代既遊戲

戰國歷史根本好好睇 尤其係後期趙國崛起到上黨爭奪嗰段簡直好睇到顛
但佢無一本好似三國演義咁去令人認識呢段歷史 一D人物形象又唔夠鮮明 又無D類似蜀漢嗰種「匡扶漢室」呢種主角類的人物

春秋戰國好難好似三國同日本戰國咁搵到個主角
520幾年 幾代人呢度

三國時代後期都無知名度
三國志入面d劇本 無一個係264年之後

點可能將春秋戰國合埋一齊
春秋真係難
戰國容易做好多好多

完全被忽略
電視劇冇乜五代十國題材

唔夠亂世，岩個人主義的RPG 多啲

就算有都係整RPG 多，幕末 唔會有戰略遊戲

最大問題係 如果你唔稍微了解下嗰段歷史 你可能連一個人物都up唔出 咁已經大獲 三國你起碼一定知劉關張周喻同cao cao

五代十國會唔會易d，大唐係江南復國

周世宗死得早

因為日本興

點解日本興，因為三國故事係日本流傳左幾百年，而春秋戰國無